**3024. – Armeria alpina** Willd. – Plante vivace de 10-25 cm, glabre, densément gazonnante ; //feuilles //un peu charnues, larges de 2-3 mm, //linéaires-obtuses, planes, à 1 nervure ; //hampes dressées ou ascendantes, raides ; gaine de 12-15 mm, plus courte que le capitule ou régalant, celui-ci large de 2 cm ; fleurs d'un rose vif ; involucre fauve, à folioles extérieures largement ovales, subaiguës, presque entièrement scarieuses, plus petites que les intérieures ; //calice à tube 1 fois plus long que le pédicelle, à côtes plus étroites que les sillons, à lobes triangulaires, atténués en arête plus courte queux.//
Rochers et pelouses des hautes montagnes : Alpes de la Savoie, du Dauphiné, de la Provence ; Pyrénées. – Europe centrale, d'Espagne en Transylvanie. = Juillet-août.